[重裝入陣] 西裝、皮鞋、皮件討論帖 (30)

由舊登到而家，相信大家都對呢個皮鞋post有上下嘅印象同概念，基本上呢個post希望可以比到大家係連登入面有個地方可以交流對classic menswear（如西裝或皮鞋），皮具及保養（我見之前嘅post有巴打問過如workboot都歡迎交流心得經驗），以至grooming嘅心得。係開始呢個post前，希望新入黎嘅巴打可以花小小時間睇咗第一個post啲資訊先，而如果你可以追翻之前嘅post就更佳。

首先係討論之前，希望大家可以將心比心，睇睇下面既幾條規則，令討論氣氛可以更好︰

1. 和和氣氣，唔好嘈交，理性討論，無論打扮、工藝上都可以傾。

2. 希望各位新朋友可以將第一個post 入面第一頁既內容先睇一睇，有個基本認知，會比較好討論。

3. 此PO歡迎提供折扣資訊、購買方式等討論，如果有買錯Size之類，係度搵人轉手可以接受，但請唔好明目張膽做生意。

4. 討論時也不妨附上照片，好讓巴打們可以判斷到底是甚麼情況，也免去了「有心人」惡意攻擊對手或打手蓄意「吹捧」店鋪的情況。

【舊post連結：】

以下係小部分商譽比較好嘅裁縫店 / 西裝舖嘅起錶價，供大家參考，並不代表市場上所有好嘅舖頭。

HKD 3,000 以下：幫你唔到，成衣重好
HKD 3,000 - 6,000：去SuitSupply試下研究下
HKD 6,000 - 8,000：Dream Bespoke / Brown's Tailor 同你傾
HKD 8,000 - 11,000：GY / AC / AMHC / Baromon
HKD 11,000 以上：WW Chan

西裝 / 衣著：
Permanent Style:
Die, Workwear!:
Parisian Gentleman:
微博公眾號 - 西裝客：
知乎 - Xinyun Jiang：

皮鞋：
Claymoor's List:
Shoegazing:

改衫去：
天倫

補鞋：
有得補
安徒生
Leather Healer（暫僅限換踭打掌）

以下開放討論，歡迎分享圖、心得或以上資訊之更正。

Lm

LH 條 house trouser點睇？想入手

Overpriced...rtw都咁貴 我去db整唔好？

個價錢都真係同我想像有出入

用依隻布做Chinos點睇?

皮製背囊有冇好介紹
budget7/8千樓下

新手劉明

發覺有好多人都唔理對鞋同皮帶ge顏色
有d黑帶啡鞋 有d 就啡帶黑鞋
好似怪怪地。但見中環好多人都係咁

真

唔用皮帶最方便

有咩方法可以搵到牛巴間舖喺邊 追咗好耐po都搵唔到

點睇bespoke但係整咗皮帶扣又唔戴皮帶？

多舊魚

去suit supply試咗套幾啱身 但修褲有啲太slim同改埋要8千幾銀
呢個價位係咪去DB好啲？

8千銀買rtw..........

Carmina官網MTO有discount有興趣可以睇下。準備入一對

西裝手爭位置起鏡面點算

買左套 Suit Supply 唔夠Fit
想請教下各位去邊度改西裝好

天倫有冇人試過？
佢地改出黎通常會韓式修身定係傳統fit

到左 post 30都仲會有 韓式修身 呢類問題

LM

無計，準備掉

加左膠焗啲wo

爆你筆直少少點睇？

我就係驚佢改到變左MK...
平時都係去開大華未去過高級地方

望下Frank clegg

有人講開zonkey boot
其實sailor都唔差架 半圓半方咁 易襯

好耐以前已經想買呢對住雨靴…

諗住做tapered 全棉都做到?
求牛巴解答

雨靴真係要入對 有咩介紹

想買對whole cut derby boot
唔知zonkey會唔會減價

覺得佢個toe box 好怪 又唔係方又唔係圓咁

如果修番窄少少 chisel 啲會好啲

呢對做雨靴如何?

呢對得唔得?

Frank clegg 已買

Frank clegg真係好正

依度啲巴打個個都好有米

唔聲唔聲 唔通你又係Armoury大戶？

求助

我以前見過人地對Jodphur係有埋個bellow tongue咁
完全防水防沙 好正

巴打們，我見Carmina MTO 有對 half lined loafer, 請問 half lined, full lined, unlined 如何比較？

Unlined 軟啲
Lined 襟啲

咁多位巴打 有個皮銀包 hi到藍色墨水 可以點救法 試用左少少洗甲水 ，濕紙巾都唔work

其實點睇件西裝合唔合身 同啲手工好唔好

咩墨水黎？btw個銀包睇落皮上面係有層野，所以其實唔多適合用處理皮既方式去處理，就咁睇其實你可以換左佢

原子筆墨水
表面層應該係有層coating ，啲色似食左落去

咁無計，掉得

巴打買casual wear去邊買多? topman?
btw
覺得hawes and curis d恤點?

想平平地大概$900 3件恤衫邊間無咁劣
學生哥想買黎番intern

無

第一次去db訂西裝 又幾好玩

求分享

講解得幾好 唔識野都可以學下

DB作為入門起手好啊

緣份黎既

Frank Clegg tote bag係咪要成個噴防水？
噴LP水劑嗰隻定其他Saphir噴霧式嗰種較好？

噴左防水舊化無咁好睇wo

我都係有依個concern 所以上嚟問吓有冇攻略

只要濕左之後盡快擺係通風地方由佢自然乾應該都冇咩問題
我咁樣用左半年都係咩事都冇

岩岩訂左對boots 想問下係唔係用番皮鞋shoe tree就得?

有boot tree最好啦如果唔係個筒會變形，不過無都無計

睇人買我平時唔著著西裝

你上次不是話帶世伯上去做咩？

就係老豆

已訂

買啲casual 野囉，單褸單褲etc，唔需要「需要著」先可以著，想著咪著囉

褲都唔知點買好好少好斯文

LH 打個鞋頭鐵成兩個星期都話未整好係咩玩法？
定係我太心急？

巴打唔係玩開workwear咩？ 整條cotton褲襯下啲baracuta同barbour都幾好吖

係呀 但諗唔到咩款色好

玩下pleats同反腳囉記得揀翻隻厚啲嘅cotton喎

一條褲好似2000幾

一條桃都千六七啦

普通雙pleats 反腳褲都幾易襯呀

don't say this la

安徒生6日起貨

我有諗個做嫁 但褲頭唔知做咩款好

btw u記同gap

睇下有冇得做闊啲兩吋咁囉 好似rugged啲

但好似無咁靚有少少不倫不類

上去同啲staff傾下囉佢地幾傾得下
有個留鬚成日戴flatcap嘅公子好型

窮丁唔敢上

普通褲頭啦

手勢如何

無錢買

安徒生正常都無咁快既 都係同你講預2個星期左右
手勢我覺得差唔多

鄧公子

公子

鄧爺

翩翩公子，夢記男神

他們三個成日都唔剃鬚喎

分唔到邊個打邊個

有人放cigar tassels loafer 好吸引

修身牛仔褲(想反褲腳) chino
trouser
係邊度買好

一高一矮

apc？

皮帶同皮鞋色係咪越近越好,定只係一個指標,無絕對?

我兩次去都係一星期內搞掂 可能咁啱佢地得閒

好似咩size 都有

幾搞笑佢地

Where

巴打話3個 屌你 你比2個做咩

我見之前都有巴打share過adams peach tote bag
但係佢成個網都係泡文我睇唔明
想問下係咪一定要代購 定佢都會ship黎香港？

想請教下咁多位巴打、我對B&L鞋尖果渡會凹左入去，係咪都屬於正常？需不需要放d棉花頂返漲佢呢？

去左天倫改3件頭
都要成千銀

改乜？

一個星期咁好吸引

一個星期先合理
唔明d人點解咁鐘意去LH等幾星期
又唔係平

用代運平好多，佢ship過黎會收 50USD

我個陣搵代購

我係搵去韓國嘅朋友幫我買

又唔係整得特別靚

不過日本即日拎得番

有冇巴打知冬天西裝點著
冷衫定西裝外面加件長大衣
利申：fg

牛sir出品

我仲未知講緊邊件

香港都幾少用得著大褸

心口袋太高同小盪領果件野，整緊

話件衫離頸？

哦，那件！

對Alden unlined chukka 鞋頭蝕得好快
應唔應該拎去打鐵？

有無巴打有玩開吊帶 你地會起邊買

Yes

你去日本入貨時買啦！

我趕唔切了

上the rake買sale item

400幾蚊條

巴打 想問下Barker 皮鞋好唔好? 見sogo有 話英國手造 但又平loake 個啲一大截

想問原木鞋撐 松木就ok
邊度買會好？

Thanks

英國價兩間都差唔多

咁巴打會唔會著冷衫 試過加西裝嬲又好似怪怪地

無咩野

手造條毛大陸手造都近一皮啦
英國手造無兩皮半你諗都咪諗

我有時會著turtle neck響入面咁算唔算？btw琴日Patrick post果個outfit幾好呀

我都係去返買alden 好了
手工夠差

Baker 手造 應該係 用手控制機器造

但係佢平 抵唔抵屌

想平而且係手造既話係唔係得Vass？

咁Vass嘅性價比又唔低嘅，尤其rare shell

你條褲甩咩？

要平當然係淘寶

係瘦左

我都想要rare shell[banghead 但好貴

係比較唔穩定姐

搭單問下東京有咩鋪好睇？

唔會比屙蛋差啦，shell 好D，起碼面皮比較少出問題

痾蛋但無言既級別

買咩先

有冇D 類似THE ARMOURY既鋪頭介紹番

United Arrow 同straburgo之類岩唔岩?

Google 下先唔該晒

Tie your tie?

有無巴打最近有買西裝？收單據 ,薄酬
Telegram:hongkong2021

無知一問: 羊毛料每個星期最多著一次，等佢有時間休息，咁 non-strench 既 linen有無呢個需要?

只可惜搵唔到地方可以試....

中環好似有間P字頭有Vass試

其實compare to Vass我覺得買CJ好過⋯⋯

Handgrade?

就算Bench grade CJ比起Vass都穩定啲，有的手造做得粗做得hea，我寧願機製靚啲finishing好啲QC。咁當然Vass有啲野都可以買既，啲馬屁呀、grain calf之類是不錯的，款盡量揀啲粗獷啲，goyser welted之類，就算做得粗甚至hea，個feel都唔會太突兀。

Dress shoes尤其是smooth calf買vass完全係撞手神，就算撞岩對靚，條welt咁粗針距又闊始終唔多岩feel，不了。

以handwelted黎講vass 性價比都算高

都係果句⋯⋯買野唔好貪平，你俾三百蚊食飯，唔會有八步半水準。「大件夾抵食就係好」呢種文化我覺得好有問題⋯⋯

利申：一直致力推人落坑bespoke

有咩Bespoke可以唔分身家？

你真係好鍾意八步半

食過一次lunch 麻麻地喎
可能我唔識野

我淨係食過佢徒弟果間，好好食喎

餐餐去福記，幾好食都悶，而且唔係人人食得起。咁我唔可以話唔係福記/米芝連我就唔食㗎！
比嘅嘢對得住個價就算係咁啦！

我都覺得兩邊都有佢既價值，無錢既我就會好九餐平野一餐貴野，不過無論係平係貴我都會花好多時間研究，儘量花得物有所值

但其他都修好尖唔岩我屙蛋手工嚇死人

我呢D新屎坑鐘意試下唔同牌子野
對對都bespoke真係實破產

一步到位實好架
但唔中下伏又點知好既野係好係邊呢

只能講

買少啲 買精啲

係不變道理

我好好彩就算 factory second 都好少事

對我來講EG 已經好貴....
bespoke 真係睇下大戶分享算

但佢啲shell 真係好啲

大家younger pad 買咩size m 定L

Egeg

咁係好食呀嘛⋯⋯

食好餐廳一定要食晚餐⋯⋯午餐通常略廢

佢都好尖 係痾蛋好啲

咁你買鞋有無食飯咁密先？再者，如果有錢，我可以食完福記食Caprice，食完Caprice食柏屋，食完柏屋食中國會，邊會悶

所以我話寧願買CJ，姐係好似食雲吞麵，同你講忠記好食啲，你偏偏想食沾仔，咁我都無計

有無試過202之類？

未呀

岩呀
我都係參考你地班米王先中少好多伏

我都 book左枱

我會睇價錢差幾遠，爭少少都會揀晚餐，爭好遠就食左午餐再決定

如果午餐麻麻我未必會俾多一倍錢食晚餐

Gogogo

咁班三星你全部唔洗食，午餐又貴又唔係特別好食；晚餐係兩個世界

我午餐好清寒架

想問EG dover 比較易襯既色係咪dark oak?

都有兩個餸啊

好撚貴

Vass 的3636, Peter lasts呢D傳統last都好圓架。你平時見到多數是他們的意大利last，緊係尖啦！

那氣菜搭架咋，咁都當一款餸

眼盲，後面原來有燒鵝／鴨

3636好似幾好

睇你襯乜

同埋乜皮

收到好入，睇落似係脾位

我都唔鍾意八步半，把鬼

叉鴨飯，random 位

X3, 食dinner 都覺麻麻

Calf
西裝同埋chino 多

咁可能口味唔同，個松露pasta個汁好出色，同埋肉處理得好好，個人意見。

我仲係好期待去食，去開 involtini已經覺得好好食, 個廚之前就係喺 bombana度做意粉

同埋上網查過兩間都係食 Mayura 牛，係食過最有肉味既牛

屙蛋手工嚇死人? 岩岩訂左對聽日到

起邊訂想買條鹿骨清下啲摺痕

我覺得幾好 不過個last應該幾蝦人著

d痕先有味道

訂咗對乜?

想兩邊對返

Rainboot入手

金扣

佢地有Russian reindeer咩？

Horween個隻啫

有無比較好既rtw恤衫牌子推薦？人在英國唔記得帶恤衫，黎緊下個月要用 budget2-3k HKD

使唔使預咁貴呀?

T&A都買到啦，如果唔鐘意咁硬就試下平平地去Anglo italian買rtw ocbd

好朋友大日子預算多少少，平時AC做都係差唔多價錢啦。

T&A，同埋eton都有諗過，咁個weekend去睇睇先。另外有朋友推薦我去budd。

錯字

去埋Pink囉，BTW，如果你在AC造過，email order叫他們寄比你囉。

買左對paraboot
諗緊買原廠鞋撐定求其taobao算...

我見佢地個網有啵

呢隻係 如果冇呃我嘅話

呢對如果做皮底就正

Btw 我想mto對 jodhpur boot
brown elephant upper
360 norwegian welt
Classic last double leather sole
就怕象皮太難襯

Horween果隻黎，真沉船皮邊得黎咁新淨

好似酒渣鼻wo象

no.8 cap toe boots grant last原來聽晚先到

啲絞其實係壓落去定印？ 我有一對鞋用Russian calf 摸落去摸唔到凹凸

做Norwegian welt就係想做雨天鞋 皮底唔多夾咁

無咁凹凸有時係因為lasting時拉伸，未必關事。

真野係天然鹿皮紋路，horween後黎有推出同樣用馴鹿皮做既皮，聲稱還原到個配方，係啊係一樣無人知，但唔知係咪因為無浸過咸水所以個樣同陣味都差好遠，尤其是新野應該鞣製果陣無落鯨脂，所以聞落無果陣臭味，總之就唔多一樣。

有無師兄試過 Anglo Italian 啲褲

咁深奧嘅我唔識
但我係 aa crack 攞過塊wild deer 皮版， 好軟身 但冇乜彈性
拉多兩拉會變咗形咁

我見到d象皮包用耐左嘅光澤好正

依排肥左

舊post見到
借圖
想問下呢對咩牌子黎？
好令

Alden Whisky Shell in TruBalance last

香港邊到有得買？
定係要去英國網站買？

美國野嚟㗎

過兩個月會去英國 想買對Tricker’s
用vibram底果對咁會唔會好怪
我都係襯牛出街 好似casual d咁
定正正常常第二對好？

仲有我上網睇過香港果d代理都係4千蚊對
Tricker’s 英國官網又係4xx英鎊對
又無平到 其實係咪唔洗山長水遠英國買 香港買都得？

求各位巴打解答

網購嘅話有無咩網站推介？

Trickers 等end clothing 減價買啦 抵玩啲
我覺得Vibram sole 嗰啲好柒 買皮/Danite sole好睇啲

$5000 樓下有咩西裝鋪推介？
想做藍色有冇咩布料推介
二件頭連白色恤衫
suit supply好似over budget

Suitsupply ok
恤衫去第二度做

Brogue夠多款

呢對係朋友打去美國間鋪訂

巴打有興趣可以留個contact
小弟有做手縫銀包等等

近排幫個客整既tote bag
用左英國馬韁

牛巴
可以講多啲唔同皮有咩特色嗎？
平時好少見你地講Russian reindeer

因為想試下邊隻岩自己 唔該巴打

鹿皮本身就係軟，好正常

不了

咁就無可能係正版1786 Russian reindeer啦，應該只係普通hatch grain，個價兩回事

寫書咩咁鬼多，不了。少見咪唔講囉，唔係bespoke都唔用啦呢隻皮，又貴又唔穩定利用率又低又易last時裂開，成鞋邊有人用。

沉船皮本身就屬於gimmick 野，聲稱俄羅斯貨船1786年響英國附近沉底，船上有啲當時失傳配方鞣製既Reindeer皮，已知配方之一係鯨脂，其餘不詳。後黎浸左二豬幾年俾人發現，有英國佬拎左專利打撈，撈晒就無（雖然仲有排用）。簡單講就係咁。

當年去Cleverley，個老細送左個鎖匙扣過我，因為鞣製時相傳用鯨脂，所以佢地保養時都係用含鯨魚油既野，新果陣時陣味都真係幾臭，依家無了。

多口問埋 花襪你地會邊度買嫁

Paul Smith

Tabio？

好好著

你又有新鞋!

大特價梗買

幾錢

想請問下Armoury買frank clegg, 是咪同官網同價?

那有錢?

平過TSM seconds

其實reindeer瑞典皮廠一直有出/用，我見他們的製成品的皮紋完全都不像沉船皮的那些皮紋，都唔知乜原因。
Horween現賣的那隻只是壓花牛皮啫，大家可能都只是喜歡個網格紋。

Flatcap 邊到有得賣
lock& co t 記好似無

唔會好熱？

今日還好，雖然上到山都一身汗

好似係tst個到

今日無落雨喎 ching

咁浸左咁耐咸水，斷估有啲影響既

望落似hatch grain，牛皮應該

今朝有

Hatch grain個紋路好特別 希望成到團

果隻間條好岩心水 THANKS

大家既衣櫃裡面有無放d 咩野防蟲除臭？放雪松木塊有無效架？

補圖

痾蛋啲welt stitching 真係見一次sad一次

咁人地唔係dress shoes, work boots差唔多啦

Ok la, 不過我其實覺得D窿有D多

好岩慚

tanker 好睇啲

tanker我覺得太粗獷

6000蚊筆直係咪都係suitsupply?

MTO 係咩意思

今日去左t&a買shirt知我係香港黎都特別關心不得不說佢地既服務真係幾好。

唔無免surcharge喳咩？

DB

想問下牛巴台灣 ～10k HKD有無裁縫值得做？

因為俾公司派去駐台北，但一個月都會番香港幾日，所以兩邊都可以整

6k邊得

力上之類的吧，審美是不是你要的我不知道但基本功夫有做足不太會出問題，畢竟一線老店

Vbc6k多少少

我冇記錯6.2k

係6.2k 岩岩做完

好過6k買ss啦

Sterling & co 睇落ok 不過唔知幾錢 可以去睇下 老細人好好

同價做英式既話會唔會香港 dreams browns 個d較好

TM，著左好耐

ac 整？

想問下日本有咩值得睇
黎緊去廣島 其實預左冇野睇

有無人知邊度有鹿骨賣

問下LH?

無貨

想問suitsupply一件褸加兩條褲大嘅幾錢

見大家咁耐唔po圖⋯⋯

近排一路試新野，基於肚腩愈黎愈大既關係（28肥到去32寸，半年，唉），為左令個腩睇落細啲，於是嘗試響唔落胸棉既前題下（因為好怕件衫著起黎太重著耐左攰），將對「假波」打到最最大，我實際胸圍約35英寸，實際上呢套衫件褸既成衣尺寸係做到39寸，差不多應該係極限，再大就會開始凹陷。

至於條腰方面，成衣做起大家未必睇得出，但打版時將原本用弧線去打腰果part，而新既呢套就改成打做兩條直線成一個角去強調收腰，令胸腰之間條線更加dramatic（著住套野個身材比我實際身形好太多⋯⋯）

之後仲有幾套野玩，大部分都係tweed同燈芯絨，到時候睇下點搞。

想買呢件 但自問無佢呢個身材
想問下巴打們suitsuppy會唔會有得修改埋

牛巴咁整要用啲好挺嘅料？

最好啦，太軟既料唔夠body，淨靠啲樸唔夠力

個袖好似有啲短？
（利申唔識 嚟學嘢）

呢樣野比較personal，我大部分衫既袖都係呢個長度

（非引戰）
就係覺得好似俾你平時嗰啲短 所以先問下

想再問下「直線收腰」嗰個位
係呢個

定呢個

（利申未買過西裝 真係唔sick）

其實真係差唔多用尺度過，應該係姿態問題，第二個問題指後者

謝解答

我覺得牛肉乾咁多套西裝今次依件最好睇

咁膊頭有冇做出少少？

比錢有得改

有做闊，不過唔得太闊，如果唔係一郁袖頭就凹

我都覺得有d短牛巴呢排操手？

應該係影相時比較駝所以隻手隊出左姐，真係唔短呢

咁呢啲野好主觀既

不要問只要信

鄧爺！

有冇人平時會著three piece

唔好意思～想問下suit supply 既Custom Made同Custom Made to Measure 有咩分別
佢一件shirt 千幾蚊 D 質素正唔正？

牛巴囉

一件shirt千幾蚊，不如加多少少去AC
或者去夢記算

AC 一件恤大約係幾多錢？夢記即係邊間？新手

imo 夢記恤衫非常一般咋， 個人愚見，恤衫離講新a記比較好，印像中千幾蚊有交易

夢記幾舊起標喳老細

AC起標千六七，夢記姐係dream bespoke

夢記恤衫正常啦，又有試身，以價錢來說，算係咁。
Suitsupply千幾蚊比乜布你先?
金X咪平D囉，都ok嘅

夢記恤有咁平咩

著落都係發覺每對鞋既左腳Arch Support都路對位，要移前先岩

自己打去問啦

咁慘

好唔該曬巴打

新界區有無邊間整suit 推介

百貨應百客啫

偷換概念啫
你識就叫降級
唔識就會當佢係普及化

著耐左get到問題係邊

呢排少左3p啦，不過買左好多燈芯絨

其實牛巴做埋做埋有幾多套西裝....

老闆整衫點同我地普通人整完又可以做sample比客睇

巴打留個telegram 溝通下可以嗎？ 想換銀包

可以阿 歡迎查詢

計計埋埋百零套排⋯⋯無計過

掛*

講到做衫唔洗錢咁

個衣櫃要幾大

咁你整同我整 價錢爭好多

貌似大家好似都仲係唔係好明我所講既「打版時收腰打直線」係咩意思。其實只要對住個紙樣就好易明，上面呢張圖係我響一個英國裁縫鋪Steed tailor既Instagram 截落黎，我標左記號，可以睇到版上收腰既兩條線係直不甩，少少轉彎位都無，直接形成左一個好急既角度。

其實響大部分英國裁縫鋪，尤其是比較傾向類似nutter cut既鋪頭，好多時收腰都係咁收。當你打版係咁打既時候，你揸起個試身、做好套衫既時候，就會有一個比較明顯既收腰，姐係咁：

好處當然有，如果你要「打假波」做到個胸有咁大得咁大時，呢種收腰就會令你條腰睇落更幼，腰身更明顯。

但收到咁既時候，製作既時候會比較難做得順，因為條線太直不甩，線條無空間去過渡，塊布就有機會因為伸唔開而出現啲奇奇怪怪既陰影同紋。

相對地，有好多裁縫（以我觀察南意通常係咁）就會打版時用弧線去畫，過渡順左，做時容易啲，當然出黎既感覺都唔同。例如下面係Paone既版：

你會見到佢地雖然同steed一樣前身大小片係無分開裁，一套衫由主要四塊裁片組成，亦即係我地講既四開身。但佢打腰部線條既時候，條線係用彎尺畫彎既，出黎既效果就會變左咁：

當然，呢啲打版上既分別唔係消費者suppose要知既野，製作難度亦唔應該係消費者需要理會既野。每間鋪打版時用既邏輯、算式、製作習慣都唔同，亦係house style有分別既原因（house style絕對唔係咩open quarter大啲、大啲個領之類咁膚淺既野，當中牽涉到好多範疇）。

消費者需要既只係搞清楚大既想要既感覺，再去搵岩既人做就可以。

會唔會有人拎住張相揾美麗都師傅去整

大把啦，整到出黎先算啦，個個師傅都拍心口乜都話得得得世界第一，做完出黎兩回事

我又想請教一下，一件衫用4塊裁片係視覺上同做既難度上又有咩分別？
我諗極都諗唔到點用多過4塊

視覺上分別都幾大，六開比起四開容易做出線條，而四開，尤其是Florence式唔落front dart既四開就比較難響唔落結構既情況下做出線條，但相對地由於塊料破開既地方比較少，睇落就clean d。

六開一般係前身兩塊、側身兩塊、後背兩塊。

收返普通鞋款價錢，我都入咗對

請教牛巴 咩原因褲條骨對唔到膝頭
有條褲改極都偏左 對唔到中間

DB 恤衫有試身咩? 不過去DB好穩陣
X鷹會平過DB咩? 我覺得好似仲貴過DB

可以有好多原因架wo，有無相睇下呀

DB做開的當然就無試身，第一次好似有，你問三位靚仔啦，我唔敢肯定
金x貴過DB？唔係呀嘛

無知一問：點解腳腕位鞋帶要咁綁？

鞋帶太長

原來係咁
仲以為係型d/令對鞋貼腳d

我認為啫，可能有其他原因我唔知

大家點睇grant stone呢個牌子？
睇中佢對boot
雖然係MIC，歷史又唔耐
但3000零蚊性價比又好似唔錯

呢個價位有無其他牌子介紹？

地產熊塊布搞乜，好樣衰

倫敦金

萬年董事系列

依幾日經常彈出黎

如果好多對鞋輪住著都可以唔打既。英國shirt試下eton？

其實好視乎你的步姿，如果鞋頭是好快磨蝕的，當然就打咗好Ｄ。

好，又來D無乜人睇得明的學術討論。
麻甩說的情況當然有點道理，但我認為重心不是在於那線是微彎還是直，而是在於「後腰省」的處理，Steed的後省是很細的，而且沒有向上伸延至袖窿。咁連接背幅那條腰線一定要做得比較斜才可切合個腰位尺寸。那Paone的處理方式則是後腰省向上伸延至袖窿，而且較大，所以背幅那條腰線就不用咁斜了，這基本上是一個簡單數學題來的。點樣劃一方面係基於流派傳統，另一方面是希望出來的效果。

睇下trickers/oak street boot maker / lof and Tung
同價位下我覺得好過grant stone

繼續留名學嘢！ 你哋真係好專業

其實後省畫法不變，只改果條線效果都已經幾明顯，下次我地對位件衫傾下做衫買衫都七八年，經驗總結落黎，一套衫裁、做出黎咩感覺到最尾其實都係簡單數學同物理，以及個做手如何的execute件事。

Btw番番黎學術討論，我地當然唔能夠所有部份都單個拆開黎講，係環再相扣的，正如腰既畫法會同省既處理相互影響，而唔同流派既畫法同對件衫既「理解」都好唔同，從版上去睇就最明顯，例如裁四塊定六塊、腰位處理手、連接點既基準點設定都好唔同。

再舉個例子，睇過一啲裁縫比賽，好多時都會搵個嘉賓黎表演/交流，夠眼利的話應該會發現英國老派裁縫真係好鐘意用直線，甚至連手臂彎度都只用直線去打。呢樣野甚麼在衫做起後都依然明顯，如果你睇側面，會發現袖是起角的。

如果唔嫌悶可以睇下條片，但台灣當年一個比賽請左Andrew Ramroop去示範，有中文翻譯大家睇起上黎應該會舒服啲。當然各家各派既裁法都有啲唔同，唔好睇完就認死一個問題得一種方式、一種答案，但大家不妨參考下。

屌好多錯字，對唔住各位巴打我自膠

唔該ching
可以有多幾個選擇

有無師兄買過呢d量腳器黎度size買鞋？
係咪會fit好多？
上網訂鞋無得試好似好難預

晒鳩氣

你放隻腳落張a4紙畫個腳形出黎慢慢度好過啦

有無量度方法參考下？好似下面張圖咁？

通常咁樣畫完再度出黎嘅size都會偏大

自己烏低身畫又難免唔準既

等牛巴教

你地要理解一件事，就算你精準度到各個尺寸，都唔等於你就買到岩size架，十個楦十種sizing，你度完出黎又無著上腳試過，對面做online客服果個咪又係鳩估，你估真係有個last maker響電腦前面答你咩。

同楦廠訂過楦，放過碼就知，Ｄ碼係有個好古怪的方程式的。各門各派也不一樣，所以，算把啦！

LH有貨la

金x手工比較好 我見佢收得比其他貴 有師兄試過?

邊有有牛巴d鞋睇下 咩價位倒

我試過呀，手工ok呀，不過我無諗過佢會貴過DB啫

X鷹整件shirt要幾錢?

Price range: HKD 850+ for CISTES (the famous European fabric marketed by the local merchant Loo's - search for the trademark if interested), HKD 1,250+ for Thomas Mason fabric
CMT service: Yes. HKD 360 (inclusive of 2.5 mm MOP buttons).
Source: Tom Ho @shirtingfantasy.blogspot.com 16 Jan, 2019

上去佢鋪頭囉,又或佢ig

牛老闆鋪頭都無貨既

貴...

我見金X自己個網寫680起

有冇佢舖頭同ig名

岩啊 我個size spectrum 真係好怪
個量角器us8.5
Meermin uk7.5 去到john lobb uk6（都鬆）

有無巴打著過EG對Belgravia?
或者你哋有無咩tassel loafer嘅心水推介?

3000，不如試下tlb

各位有無Budget 2,000內嘅雕花皮鞋推介？

鳩噏，特大鳩噏！

鍾意d淺色嘅鞋
睇中左oakstreetbootmakers呢對

新手想學下野

正面pls...

個last踭闊

新客想去夢記造褲, 有冇得指定揾Ricky幫手攪fitting? 唔該晒

岩, 包mop 鈕

咁從效果嚟講呢？我剩係睇得出steeds back darts冇咁高會令個胸睇落bulky啲，而paone就成條腰由胸嗰度修出嚟。

唔該晒巴打

條dart影響既係收腰既幅口，畫法影響既係形狀

幅度

不如試下WOLVERINES 1000 MILE BOOT
美制, Horween皮
經常有減價就唔洗3000蚊

唔錯喎
初時以為淨係得深啡色
原來都有tan色
又多一個選擇
唔該ching

Meermin 依家有對GMTO 好似係差唔多款

新手學野 想問下R 記d denim pants 得唔得
想度身整條

啱啱上去睇過
唔係好啱
唔該ching先
最後都係決定呢兩對2揀1
皮就一樣都係Natural Chromexcel
不過oak果對好似roomy d著得舒服d
Viberg果對就紳士d
好難揀

viberg 啦對oak 都差唔多600 唔差在

你買AE/ U記好過

Agger

想請教下如果鞋頭木邊踢花左，應該買咩黎補返？

你著木屐踼花通常都無乜人理，如果要補咪掃番Ｄ力架囉
皮鞋鞋頭踢花就要補色，日本同美國都有專用補色劑，不過唔知香港有無賣。

lanvin啲皮鞋，襟唔襟著？
見到平平地，想買對2000蚊樓下試下

有無人講解下鹿骨點用

上YouTube 睇片啦！

我見佢玩成粒鐘LH 得返1支鹿骨

咁搶手咁快又冇晒

hoax D 鞋都唔平，巴打點睇呢間野

日本百貨公司會唔會有得賣

上網買咪得囉⋯⋯AFPOS都有啦

你玩多幾次就無心機玩的了

玩下囉

想請教各位有時時尚名牌既皮鞋可以邊到搵到係咩廠代工？
以前Hermes 收購John Lobb 前搵佢地代工
咁Prada YSL
Ralph Lauren RRL Purple Label 呢3個唔同line 都有made in USA , made in England , made in Italy. 想知佢地一般搵咩廠代工

EG CJ allen edmond?

點解可以咁平？
仲係用Chromexcel Horween皮

Go go go la

十零年前D質地都唔錯,現在就唔知了,千零蚊,如果個款ok,試下無妨.

自家野就不了
大路野好似LOAKE個D格過價想買既無問題

買左對carmina

toe位有好多黑點 有無得搞?

影幅相再講

見今日涼涼地，攞件麻外套出來著下，今日著又好似順眼D。

一個linen一個tweed

仲著緊短褲

你有無咁虛呀!

我公司冷氣幾勁你知架

D double breasted好靚

碌到手軟

旦爺 邊個maker?

不了不了

對鞋令身左好多

肉眼睇會見到好密

太令成日覺得略膠

呢塊布是否之前團購嗰塊？

你地唔返工都會打呔？

佢地應該平日出街都打呔

凍先會打tie

遮腩神器⋯⋯只要有飯局一定打Tie

你又手痕去擦佢？
係咪發過霉來？

我今日返工呀

我唔鍾意咁斜，反而我想再平DD
好似呢個咁

P記

新鞋黎 係咪本身皮問題

可能響倉霉過，似霉班

有無得搞搞佢?

酒精? RENOVATOR? 補色CREAM?

無得搞，霉班係霉到一定程度啲霉變左黑色、扎左根落去先會有，無辦法清

退唔到就唔好鬼理佢，用D深色的cream同wax遮下佢，當patina 囉
再唔係成對染黑

唯有著住先 遲下補色 當鞋頭刷色

個個學你，買到破橙鳥

旦爺接得幾快我窮撚一名 唔洗買都破產

又扮

個個都大户...我先啱啱入坑

無扮 同你地比我的確係窮撚

呢個post其中一個最有錢係你喎

你特登出黎串我你明明都好少留comment

認左佢啦

一直都喺度，忍唔住手啫

想問下common project d皮boots買唔買得過？

買唔過，3000幾蚊既價位，有太多選擇好過佢

想搵對咁嘅款有咩介紹推介？

同埋去有雪地方旅行著呢d係咪玩自己

Danner / diemme 都可以睇下
有雪地方最緊要係防水 一滲雪水你隻腳就凍到變冰鮮咁

唔該巴打，你介紹嗰兩個牌子都幾正，不過太偏向功能性

有無好似我上面嗰對嘅其他牌子

Drake’s 今季出咗對差唔多

J Fitzpatrick都有對可以睇睇

無錢訂衫，唯有買下衣架同褲架依D濕碎野滿足下自己既購物慾。
係nakata度落左少少order睇下要等幾耐寄到黎

見過timberland有

出圖分享下
我而家用緊無印隻木衣架，同鞋撐同一隻
都想睇下有咩選擇

一款for shirt，另一款for trousers 唔知岩唔岩你心水

Shirt 我麻麻 始終洗完未乾唔上得木衣架
褲我已中毒 等你出Review我就入兩Set

Rich

牛巴用開咩
分享下其實衣架可以用一世
我又覺得可以揼資下

都話無錢買衫先訂依d濕碎野安慰下自己

呢d衣架好牙位 巴打衣櫃一定好大

我用開裁縫鋪送既衣架，人地送乜我用乜Nakata太貴，我只有幫鋪頭訂過自己唔捨得

收皮啦收皮啦

想做幾件裇衫
budget$500左右可以去邊間？

一件濕碎嘢貴過我全身

半件濕碎野貴過我全家

要去到咩level先唔係入門？Ring jacket?

你兩個再吹大D

想問下大家著boot厚襪有冇平價推介
以前打波啲nike運動襪幾fit 但坐低露咗個logo出嚟成件事好唔襯
黑/灰色就得
利申女所以要有細碼

Tabio應該有

橙爺好有錢

再唔係試試行山襪

大家好 前排係Suitsupply買左套西裝
我買果款就無馬甲嘅 當時係鋪頭用啲現貨襯下都覺得唔係好夾

想問下大家有無咩地方推薦？
同埋係咪最好襯番同一隻色？

PS: 黎緊妹妹結婚 想着得好啲啲..

你件衫係淨色嘅？如果有格或條就難攪D。
基本上除非同一塊布，否則背心應該有反差會比較好襯

分享新入手既TLB Artista

香港？唔好玩啦
佢應該係話喺香港無咁出名的日本鞋匠

有有巴打知Dream Bespoke同Brown's Tailor整一套大約幾耐到
或者有冇大約27"centre back length嘅成衣可以推介下

172矮撚

同埋想問下Suitsupply香港啲size同外國啲size有冇分別 ?

之前喺外國買過Lazio 36S但始終都係大件咗少少
如果香港喺鋪頭係咪點改都得？
主要都係想改back length同胸

都係蛋蛋知我心

咁睇又好似麻麻地咁

個腳踭位係開得低定係開得闊？

唔該晒你先巴打
我之前嗰件最尾俾咗人 因為我Online買
我住嗰到又冇門市

不過嚟緊會返香港 應該都會去supplystore睇睇
如果要改嘅話大概要幾多日到?

我覺得係suit supply大改衫貴過你去D記造件vbc

咁癲㗎咩
我都係諗住睇around 4000嗰啲
如果改都要改幾千 我真係寧願去D記整算

利申：budget 6000左右

你可以上ss個網睇下alteration cost幾多

算啦諗諗吓都係去D記整一套算
始終都係怕SS唔fit 不過都唔該晒你先巴打

買左對loafer諗住悠閒啲唔打頭鐵
著左一朝個頭已經花晒

有6000budget就直上db la

對shoe tree distort 左個鞋形？

新手一問 對鞋上完cheap蠟食左入去 深到黑色 點樣搞

無知問瘋馬皮上咩油好

11月中先返黎整 依家已經好期待

Renomat 不過逐少逐少咁用

係，個shoe tree 鞋踭位好大

換過個trees啦咁，撐壞對鞋呀

用high shine cleaner好過啦，renomat真係好撚易出事

其實乜都〇洗上⋯最少頭果五年都唔洗⋯⋯

悠閒關頭鐵乜事

蠟好少會食到入去喎？

但好乾bor ching

多謝哂Ching

你以為D蠟食入去，我反而認為你似磨損咗個面。

用個豬毛刷下就得，佢本身就好油。

其實係點用？ 我自己用好似清極都清唔曬啲蠟咁
摸落去同鞋身啲質感唔同

High shine cleaner 係boot black 出品？
佢隻Hugh shine coat真心極好用

似係磨爛左個皮面，我之前都係咁

有無人知圖入面呢款鞋係叫咩名 或者邊個brand有出

Clark’s 黎

你攪乜攪到咁呀
不過似踢花多過磨甩

除左LH 有冇咩地方gurkha pants 可以推介下

有冇邊間Custom made做到四千幾 手工同料又正正常常
見大家都係主要推介D記同BT 不過呢兩間當然比較可靠啦

下⋯⋯你指成衣定點？訂造求其一間都有啦⋯⋯

sor 無講清楚 訂做呀

但係我見佢online store custom made都係要跟返原本成衣嗰啲size 淨係可以揀其他fabric同fit嗰啲

定係如果去門市custom made係可以唔跟嗰啲size?
如果係嘅都可以去睇睇 因為我主要係成衣嗰啲size唔啱着

多謝師兄嘅意見。

我買左下面哩套:

求其一間都有，只係一種褲頭款式，無咩困難之處

多謝師兄嘅意見。
有無話去邊度配好？同埋顏色方面又應該點襯？

我買左下面哩套:

佢門市有made to masure 會度身通埋有試身，另外會比上網都好多布揀。

但我個人認為無需要揀太好既布，因為貴布隨時都夠你去db，同埋佢地始終無跟得咁好。

早幾日打打下蠟就咁
但我另一隻鞋又冇事
過幾日試試再打過先

你不要落水，如果有shoecream，落shoe cream搽勻佢，放十零分鐘，用個刷擦勻去，之後落wax 一樣放一陣先擦，之後才落水和蠟磨，磨鞋不需用力的，在個面滑來滑去㗎咋。cream同wax都要啱對鞋隻色

香港邊到有white’s boot買？
得ultrasound?
見佢fb好耐無update係咪執左？

呢個問題係咪應該過隔籬紅巴個牛仔post問?那邊會有多D人幫到你

無留意原來有個咁嘅po
唔該ching

風筒/high shine cleaner。你夠疆的話白電油都ok不過比較刺激。

我試過最易同有效係high shine cleaner.
其實無色蠟都得，不過效果無咁好。
用白電油不如用松節水啦！

我懷疑用老婆支瀉妝油都應該得

不了，我用番high shine cleaner算

我用你盒high shine cleaner算了

可能真係得

我見外國D人用Acetone, 香港五金鋪叫阿司通
除甲油既成份黎

買左對crown Northampton 唔岩腳型

X2

sneaker?

你地去旅行會點樣pack 對皮鞋？

點睇LH對 berwick cordovan jumper boot

Loafer
太尖頭

如果想買ready to wear既高腰double pleated既西褲 可以去邊到睇下？

點解大家都Horween, Alden 啲馬patpat可以油過CJ咁多

聽人講過話alden買左啲皮返黎會再處理
其他師兄有無聽過?

Alden有層Arcylic coating同會再染

Suit supply

等連卡佛減價，應該幾多選擇

有acrylic coating? 我唔覺得有囉

Double bag + tree

用過洗甲水黎抹走finishing
係幾work

SS啲褲我就不了
太窄，未夠高腰

襯牛仔褲好唔好睇？

good

啲摺搞乜

有如果牛皮加arcylic coating 係唔係叫做bookbinder？

今日去咗times間LC睇 唔見有咩選擇 係咪中環會多啲

咁有冇邊間推介

如果俾到SS個價不如自己剪D平布去D記cmt
都係貴幾百

係㗎 但係冇計 急急地所以要揾條rtw既

想問Suitsupply tailor-made 4000幾係咩布? vbc?

上次我係鋪頭拼過啲散買嘅上身好似唔係好夾咁

Washing Label:

可能係行路姿勢問題
牛巴有冇其他見解？

唔著襪！ 我呢邊而家得幾度，我都係照樣唔著襪

摺唔摺腳好啲？

我就快0度

竟然有coating? 佢個"令"又唔似阿加力咁粗

巴打邊度？

皮鞋保養步驟
第1步：鞋油難較清理，即使在你非常小心的時候也可能塗抹到處地方 (如地毯)。因此首先找舊毛巾或報紙，分散在您將要工作的區域。

第2步：用馬毛擦刷或濕抹布清潔靴子上的灰塵和污垢。如果你必須稍微弄濕你的皮鞋以便清理乾淨，在塗上鞋油之前先讓皮鞋有時間風乾。你當然可以使用上面提到的皮革清潔劑。

第3步：使用您的鞋油刷將大量的鞋油覆蓋整個鞋子。鞋油一定要盡可能地與你的鞋子的顏色相匹配。確保你穿上鞋子的接縫並試圖用鞋油均勻地覆蓋。讓鞋油風乾幾分鐘。

第4步：使用毛光刷強力刷整個鞋子。這一點的關鍵是基本上刷掉所有多餘的鞋油，在鞋子的表面只留下一個小薄膜。

第5步：當整個鞋子已被覆蓋和刷過，就應該專注於鞋頭和鞋跟，以獲得更光澤效果。
by james tse

我係新手 上面講既野岩唔岩?
手頭有
mink oil
shoe cream
馬毛刷
布仔
wax
saphir renovator

我自己中意接 呢對咩黎 我自己淨係著牛

基本上啱,只是我不知他說的鞋油是甚麼。
皮鞋都有分類的：Dress shoes vs work boots,另外是麂皮。
Dress shoes基本上是不會用mink oil的.

想問下依排天氣凍，除咗西裝褸外，有冇咩外套可以襯返shirt 衫？

Alden

我有時都會摺⋯你著牛會點襯？

篇野我唔評論。但蛋爺最後一句我持相反意見，我深色鞋經常用mink oil，因為個滋潤效果long lasting好多。

Safari? Field Jacket? Teba?

個last應該唔多岩你

他們用紅色那隻或奇偉那隻mink oil,真係唔用好過用
用完又鞋擦令，有咁多野好用，使乜用mink oil?

Shawl collar cardigan 都可以

咁用得mink oil就用saphir/boot black啦，MP隻馬油同saphir隻海豹油用落dress shoes上亦都幾好⋯⋯油類始終響長時間滋潤同軟化皮革呢兩方面無得輸

新手睇左一陣post 如果有大概三千budget係咪去LH 買TLB就得

上網check左轉
Boot black 係咪lotion rich moisture嗰隻？

mink oil係呢隻喎

sorry, 呢張先啱

Carmina? 利申未買過

同lotion 會唔會重覆功效？
媽呀 睇到好亂

我就從來都唔用mink oil嘅

用既情況唔同

我就成日用既，不知幾好用

sorry，呢塊布係真係做唔返件一樣嘅 waistcoat custom made 無呢塊布

我見佢lotion 其實係cleaner， 不過mild啲？
Mink oil就潤番啲皮？
但highshine cleaner又係cleaner?
Rich moisture又係同mink oil差不多？

愈睇愈亂

睇黎清蠟/污積用high shine cleaner
補色用shoes cream/artist palette
滋潤油份用mink oil
打蠟用high shine base/coat

懶補色同滋潤就一次過用rich moisture?

唔係有罐delicate cream?

唔洗sorry呀師兄 多謝你幫我check

如果我想配番件waistcoat 有無地方介紹/意見俾到我? 顏色又有無咩要注意?

我就咁一條牛加件tee[sosad

Rich moisture for dress leather
Mink oil for oiled leather?

下次返香港可以上牛巴你度幫我度shape嗎？

好呀

唔想千字文，當面講其實兩分鐘講完⋯⋯

有機會上你度請教下你

其實不用太認真，太多補品有時仲易攪出事

呢樣同意，我都係用黎用去果幾味

Shoes cream
Mink oil/ leather lotion
Wax?

我都覺好亂

AC整裇衫質素係咪真係值得價夢屋成倍
平時係夢屋做開

值唔值得看人自己的價值判斷來衡量，這是主觀的。如你要造一些Ricky gor工場平常不會做的，例如non fused collar & cuff, 手繍字，咁AC咪可能值囉。我做了AC廿年客人，但他們加價都加到我頂唔順，好多年無幫襯了

鞋補品黎講
買左好大碌Venetian Shoe Cream
差不多乜鞋都淨係用佢就算

新手一問

Ferragamo 皮鞋買唔買得過？

折左好似幾抵下

AC做唔做到split York

我自己就覺得麻麻,尤其放耐咗會水油分離

折到二千樓下可以考慮

當然做到，呢Ｄ基本嘢啫，佢地customer service好好，唔啱可以再做過或refund。

過多幾個月手鬆啲去整幾件試下

我用開wax , High shine base/coat/cleaner, mink oil, rich moisture , shoe cream, polishing water,delicate cream

其他items好少用，大多數都係特殊情況特殊用途

So what lol

舒服d啊 好似係

我講清楚啲我意思費事誤會，split york呢啲基本野，連新A記、鳩咁黎同R仔都做到，AC我地講左咁耐香港恤衫no.1有乜可能唔識

鳩噏啦

垃

都係既
我用之前會搖勻佢先落
同埋佢比起其他cream, 感覺好水咁

都用左大部分
用左high shine base 仲使唔使用wax?
我而家係renomat 捽完>lotion>shoes cream>直接上high shine coat

溝住用

Btw咪鬼用renomat啦有油漬就話姐，清蠟都唔係用佢，效率低傷害高。

唔好咁啦

真，無必要真的不要隨便用renomat

我D蠟多到幾年都用唔曬，所以不會再買high shine coat，最多要用時上去麻甩度黐

我份人mean呀嘛

遲啲去買high shine cleaner就封印佢了

Btw我仲有Renovateur 同Saphir leather lotion, 咁使唔使買rich moisture/delicate cream?

直接上high shine coat效果幾好都唔想上蠟了

而家多左咁多product ge...
幾年前睇你地都係話Renovateur > cream > wax...

幾年前都無咁多新野玩

用high shine product 真係快好多

我鐘意蜜蜂仔多d 易打理

可能我渣，我又唔覺快咗，不過我覺得襟令Ｄ

Same，襟好多

好容易有白點點

Generally唔洗，但for Professional 每個product都有佢適用既時機同特點

咁買high shine cleaner 同 base 算了

梅竹

有啦！

皮鞋泥講算唔算唔錯？定只係入門？🙏🏻

用料普通，造功一般，男裝款式麻麻，我從前只會在有折時買懶佬鞋。

咁去幫襯牛老闆先

多謝牛牛巴

屌！啱啱喺圖書館有人問我點解著皮鞋唔著襪唔識答

老土兼核突

明白~ 多謝師兄！
星期日會去睇睇 因為想再改改條褲
褲腳真係好令人煩惱
其實同佢地講slight break佢地明唔明

係大方兼老實

我成日都唔著

近乎日日都唔著

suitsupply 明的

都係皮鞋？

我都係
但你著咩鞋先

loafer
波鞋都唔著襪

皮鞋姐

唔好意思 師兄
問多句，
因為我17號要着 如果佢整唔切 有無啲後備plan?

今日第一次上DB 整褲同恤衫，RICKY哥真係好好招呼

咁魚蛋哥有咩新介紹做恤衫?

我都係
基本上係著boots我先多數會著
其他鞋嘅話我係唔會著

Loafers?

明白！
多謝師兄一路都俾意見我！
我聽日會去睇睇！

都希望其他師兄俾啲意見🙇🏻‍♂️

有得補係黃定藍？

好似係黃

yes 其他都會著

結婚西裝大家會租定係訂造

認真答你，係唔係結婚都訂造架啦，成個衣櫃都係訂造

其實你點解唔直接打過去問？你響度問得黎都無左幾日啦⋯⋯

著一次好次好晒

[member]suitsupply個電話好難聽清楚其實我答嘅已經係官方答案[member]

太遲嘢巴打

唔想成日著chino, 平平地一千蚊度買條原色牛襯皮鞋有無推介

american eagle

人生人得一次既大日子點解唔著好啲呢？

想請問改褲腳去邊改好

擺酒請埋啲三姑六婆又要應酬咪仲曬，結婚相都係擺衣櫃架啦，咁不如唔好擺酒、唔好蜜月、唔好影結婚相就咁去簽個紙算啦？

巧

我唔介紹裁縫好耐了

意見正路，我無補充

唔好做到登台衫咁咪可以再著囉！
如果係登台款，我會叫你去租算

我就覺得婚禮呢啲嘢，最緊要搞得開心，留個好回憶啫。如果付出啲錢，著得好睇啲開心啲，咁咪去造囉；如果覺得會浪費咗件衫會肉痛，又唔怕冇乜選擇嘅，咁咪去搵間正正常常嘅租囉。

件事等同應該買定租婚紗啫，自己應該識分析。

唔係舖頭?

但矮仔著唔到

有28 x 28 都唔夠?

搵日試下先..成日覺得呢d美牌唔岩矮人著

我在工場做

加油！我都要幫襯牛大神

Loafers就大部分人都係

有時會著下襪

對鞋唔會俾腳汗搞臭咩?

美麗都

視乎大唔大腳汗啦，用shoe tree同埋唔好keep住著同一對鞋會好啲

我就一定唔會

有女人襪麻

你原來係絲！

不是啦 著得落麻

Hea著

你對腳好細？

係

有冇巴打同師傅熟 幫手FC下

EG Trunk Show is coming to town

好貴呀希拉利

希拉莉？

老闆娘

你去老闆fb看就知他黃唔黃

醒唔起，她叫自由人

佢係md/ceo定真老細

想搵日去睇scabal diamond chip實物
好似好正

點解不了

黃到金啦許生

覆錯po Tim

Super 150's Silk with Diamond Fragments，一定又腍又令到仆街，不了

上網話80% wool 20% silk wo

Super 150咪wool

想見識下不過都無錢

其實無乜特別，睇下都無妨嘅

好冇body不過依啲嘢好主觀。

呢啲咁既布，通常係好兩極，一個有身份有錢有地位既人著，就叫雍容華貴，品味奢華；一個普通人著，就叫如膠似柒，老土核突。

你諗你

幾錢一碼

我大腳，想著都著唔到
隱形襪次次著都會甩落腳底⋯ 所以索性唔著

Isaia ge 西裝，如果fit 身，值唔值10k/套？

TruBalance幾好著

草地好正

唔覺唔覺就磨到咁
係咪冇個搞☹️

有冇人去過尖沙咀間mister 做suit

好少事啫 再著耐啲都得
下次著皮底可以打掌先 如果你鐘意

我對對都有打無咁冼

遲d 再磨蝕多d 對鞋會點
到時再打掌得唔得？

穿左再打都仲得

穿咗換底好D，想打掌就唔好等磨穿才打

想問下如果著RTW既褸會好似下圖咁，膊位呢到谷起左既話，有冇得拎去改衫改到著完唔會谷起嫁呢？求解答唔該晒

你地用緊咩皮帶？

大執黎，好撚大工程，要拆領再拆埋袖仲要唔會好多人識處理得靚

如果去天倫改既有冇機會執得好，不過睇你咁講似乎咁大工程應該都難。
同埋係咪個膊唔靚先會搞到件衫咁谷定係仲有其他原因？

我估係太多布？等大神答

我去過suitsupply試，有啲著上身都係會有咁樣少少微微谷起，睇黎係買唔到RTW著

換底幾錢到？

又係啲打字千字文現實兩分鐘講完既問題

你只是放衣架好難有準確判斷，如果是你箭咀的位置有橫紋，最大的可能是肩線太斜，即係你膊頭的斜度同件衫的斜度不吻合。要改都算是大工程來的。

我寄去日本換的，連郵費千幾蚊

各位巴打，fresh grad想買對monk strap番工著，唔知大家有無推介呢？

有幾多畢直？平嘅無乜好選擇

謝牛巴,魚蛋巴解答
呢件已經著左幾次,谷起個位有少少定左型
我去過suitsupply試褸,個sales都話我個膊係有啲斜,我諗應該我都可能難買到RTW

咁唔貴wor
蛋爺用開邊間

有時未必係肩斜問題，有機會係後領太高，亦有機會係個版領位打得深，做既時候無歸順啲紗就上領。可以導致咁情況既成因有好幾種，但要搞就係大工程。

一般要搞呢個位，領要拆、肩要拆、袖同袖裡要拆先有得搞。改西裝既麻煩程度係由下至上遞升的。

改長短、坐圍、腰圍、放胸之類小兒科，執膊略大鑊，執領更大鑊。如果係前後片平衡出問題，腰節位有影伸出黎、件衫向後扯或者前片向外散就要成件拆撚晒改個版。

呢種情況拗肩仔常常發生

想問問 牛巴 cotton 既chino
會點樣洗 ? 有無咩注意？
反轉落洗衣機洗定手洗 之後再燙返骨？

趁聖誕節減價，想去suit supply 造套西裝，想問大家造西裝有咩要注意？

我唔知牛肉粥點洗chino，我就係反轉掉入洗衣機洗。你噴Ｄ pre-wash，D污跡就易D甩

浸碧蓮，反轉入洗衣袋，洗衣機凍水手洗模式

Tate Shoes, Tokyo

謝牛巴解答,又學到野,睇黎都係要入門去DB造一套試下

3000左右？唔知夠唔夠又唔想買太cheap

想問DB做件恤衫ard幾錢到？

好似700

我剛做3件TM料，9折後約千頭/件左右，有睇house fabric 但唔記得問價

唔認虧都唔得，超勁鼻敏感+略感冒+office長期十幾度。我係虧佬

果然有病

錢多病弱

thanks !

有少少唔上唔落，加多少少carmina 係好選擇
如果唔係，慳返1000可以試下yanko

見到都好熱好重 大神

Carmina 再加多少少cj

再加多少少就牛巴對single monk

CJ 再加少少買牛巴

tlb都幾好

堅病

打算公司帶頸巾

牛巴對monk不是平過CJ嗎？

C&J原來四千幾咋，咁C&J平D

岩岩整左對tlb artista made to order, 3千頭
試下伏

平平地Yanko ok啦！

chelsea boot
試下thursday boot?

牛巴今晚食片皮鴨？好似見到你

新手想上網買對carmina
應該跟平時著鞋個size定買大一個碼穩陣?
搵唔到香港有女裝carmina可以試

巴打們點睇80’s Bespoke呢間野？好似越開越多分店，佢D 質素有無巴打買過可以講下？

好唔得wo...你可以對比下

Mrporter做緊78折，Tricker’s 都係二千幾

有冇chelsea boot 推介

[url]我都覺得個叉燒退步左，我幾鍾意食佢個炒飯同埋short ribs。同埋佢啲點心都唔錯。[/url]

好似唔係件件item都可以用到discount code

fg 做左2年幾野想做套新西裝
g2000 tailor都做過
做左2k度

依家budget 有3k-4k
爬完文見巴打好多推suit supply
到blue line 3k有交易
但店員suggest 有個package 差不多5k包哂改野
有冇咩意見可以俾下小弟

出 casual event想買對 double straps
襯indigo navy
$1000樓下係咪無咩選擇

利申：著幾次算

Casual event 著咩都冇所謂啦。

我呢邊有減喎

牛老闆英明

想搵對靚啲姐，要做MC

我要出埠順便俾我啲同事放幾日假嘛

想問下CJ邊度試比較多款？

想請教咁多位 小弟件畢業袍黃色邊可以襯啲咩呔會無咁柒？
利申上次打純黑一般般

文學院?

唔想自爆

對carmina MTO到左 但係好似比之前試size嗰時細左 有無辦法攪攪佢?

拎去擴

用鞋楦撐緊 拎去舖頭比人擴?

拎去有得補搵許生

thank you牛巴

牛巴檔野有冇ig/facebook page

搭單問天藍邊

有緣嘅話就會搵到，呢度只作交流不做宣傳

Follow多幾間香港西裝鋪IG應該就會自動suggest出牛巴/佢鋪架啦

當初都係咁樣搵到

補番張圖

好奇一問，大家著cashmere/其他knitwear入面會唔會著T-shirt?
雖然羊毛本身抗菌，但上衣比褲更容易出汗唔著undershirt就要成日手洗knitwear

著件薄tee

The wider the better

買枝噴噴咪得

試左Ariston新果隻燈芯絨，底面唔同色，感覺有少少似solaro，做起之後個邊同啲車線位會露個底啲色出黎，都幾爆下，一時間都真係唔係好習慣⋯⋯不過勝左幾得意。

想問下EG對piccadilly啲suede loafer評價如何？值唔值得試

好能正，corduroy jacket 好有味道

慢慢來

細佬fresh grad冇乜經濟能力
budget 1k 想問有咩選擇
主要用黎interview present 返工咁
感激不盡

利申冇乜要求 唔太柒就ok
著得舒服就緊係最好

係搵皮鞋既

件 shirt 邊到買 一唔都想買呢隻色

自己搵人整的

一千蚊連入門牌子eg meermin都買唔到
趁sogo減價試啱執返對就算啦, eg Regal made in China line
同埋爬下個post/google search個post真係咁難？

thanks 就係budget太低
大家傾開既好似唔係我afford到既款

加少少meermin啦 都係千幾 其實呢個價錢有咁既質素算係咁

thanks
香港有實體店？

The laundres 個啲？ 上次買n.peal送左一枝。

荷里活唔落皮帶怪怪的感覺

想買條但唔知買咩好

大大
除左Dream bespoke

仲有無邊間係黃台

muji幼皮帶ok

我見多數人都戴織嗰隻， 係咪算係一個trend?
心思思想整條 但諗唔到咩色扣好。
銀就低調啲但又怕老， 金就好似襯啲但carry唔起就變大陸佬

銀ok la 好過金

係屋企燙pleated trousers 有冇tips？之前都係出街比人燙，自己試左好多次個pleated位都燙唔到
其實係咪冇sleeve board 同pressing ham會比較難燙？
btw我係睇依條教學片

幼身鱷魚

想問下RW換底5舊水貴唔貴？

同埋西鐵果d修鞋鋪救唔救到皮鞋？有d蠟食左入去用乳液又清唔到

同問
any more suggestions?

各位巴打早晨，太陽出來了

推一推

唉，見到今朝中鎗的兩個細路條片，乜心情都無

西裝友加油

係⋯⋯中環依家又大大鑊

carmina官網 依家有85 折，有無巴打會買？
定係等BlackFriday？

點解睇唔到有

英國timpsons

一樣 好似兩鎊唔洗

我以為會做平時個款

今朝倒瀉少少咖啡係外套手袖位
應該點應急處理
聽日會拎去乾洗

屌你老味落街食飯又俾防暴加料

想問下the armoury hk價錢如何，想買條靚少少嘅斜布褲

我自己用呢個，好方便

拎水濕濕先，稀釋下

乜名堂？

koizumi t iron，係bic camera 買二百幾蚊，夾pleat 係佢唯一嘅功能

幾好，下次去日本睇下。
女友叫我用佢個直髮夾試下